香港人，唔好中林鄭詭計！

【長文】【就係要你打砸搶燒！】

轉載分享，作者為李鴻彥，i think it is worth reading

#
倘若大家以林鄭班子愚蠢及犯了中學生亦不會犯的錯，去解釋一切不合理的話，容易跌入思考陷阱，即是以愚蠢去解釋一切不合理，然後訕笑，不斷訕笑，忽略背後隱藏的重點。
#
2013年我以〈蠢蛋‧劣幣‧梁振英〉為題撰文，文首引用了當時全球最大獨立音樂銷售CD Baby創辦人Derek SIvers的名言「Smart people don't think others are stupid」，去建議大家不要以一句愚蠢去將政治人物如梁振英背後的動機掉以輕心。蠢蛋不存在，存在的只有計算錯誤或高估自己，當然還包括一堆堆思維理念動機完全不一樣的ABCDEF既得利益集團。
#
特區政府話事的早在6月已不再是林鄭月娥，至於警隊話事的同樣不是盧偉聰或李家超，否則不會出現傊佐級協會主席林志偉僭越要求張建宗道歉的公開信，也不會出現林鄭在6月底曠工接近兩星期，更加不會出現林鄭班子以至警隊犯上中學生也不會犯的錯誤（其實是刻意「犯錯」）。
#
這種行政失效天知地知我知習主席也知道，問題是若不是林鄭月娥話事，究竟誰才主宰著香港？關鍵在於有一批既得利益集團（眾數，BCDEF）有必要依靠混亂、混沌作為養料，繼續生存。
#
回答這些問題前希望大家追本溯源：追溯至2月保安局提出《逃犯條例》。《逃犯條例》針對的不是普羅大眾也不是身家一般的中產，而是一堆堆長居「望北樓」卻富可敵國的內地民企富商或官X代（關於中國共產黨為什麼討厭富可敵國的民企，大家可以參考蘇聯解體前以休克療法後，國家財產被白手套捲走，共產黨以史為戒），這批「望北樓」（下稱既得利益集團）會不惜工本拖跨這條「送中」法例，這是要香港陷入混沌的原因一。
#
BCDE等既得利益集團（眾數）之所以走在一起因爲有共同目標，要香港陷入混沌的第二個原因簡單，因為他們有共同的敵人A。香港混沌會成為國際焦點，除了增加中美貿易談判成本外，亦令有史以來最大規模的慶典失色於國際，永續無望。
#
大家必須要明白一個殘酷的事實，無論太子站發生什麼事、警隊如何濫權濫捕、示威者怎樣私了破壞，我們都是棋子，捉棋、抽水的是ABCDEF。
#
整場社會運動最重要的是元素叫風向（民意），我指的風向不單單是你我在連登上的民意，而是不同陣營不同國家的傳媒以及民意風向。為什麼風向重要？因為既得利益集團包括美國及台灣這兩個備有民主的地區（F），美國10月及明年要過《人權法》及進行總統選舉，台灣明年1月則會進行總統選舉，香港繼續亂對她們選情有利，不利於A的永續，整場運動爭的就是國際媒體的風向。
#
BCDE既得利益集團不希望在香港的財富被充公（他們不少經歷土改深明什麼是充公），但另一邊廂亦不希望在海外特別是美國的財富被凍結，簡單說即是他們既不希望財富送中亦不希望送美，如何拿捏成為BCDE的考量。

#
綜合上述所言，重點在於香港人這只棋子如何在ABCDEF各自盤算的隙縫中茁莊，最重要是爭取國際風向。由於捉棋各方都知道如何重要，所以近日亦開始爭取國際民意（政府在外媒賣廣告等），特別是希望阻止美國通過《人權法》。
#
若大家明白或同意国际风向对我们重要，每一个人有必要认真思考每一次行动，特别是成立临时政府（这着棋太刻意了）、在近月不断增加的装修名单以及镜头前的私了，都影响着外媒报道的方向，君不见终于做女主角的马蹄露特别找外媒帮手？
#
林郑月娥背后在9月30日向警察前线修改开枪要求，目的为开真枪部署，《紧急法》下的《反蒙面法》则明显要挑动社会情绪，火上加油，让外媒将暴力与香港示威者划上等号。香港示威者暴力，加上在美国恪守一中原则下成立临时政府，都会削弱外媒或外国的点滴支持（不要说不知道成立临时政府的影响性）。
#
我在10月2日在大气电波中建议所有前线及示威者停止活动2星期，原因是知道BCDE在国庆后着急了（要知更多自己在Google Search“祸起萧墙”、还有最近有看到小明与志文吗？），加上美国即将审议《人权法》，这种着急可以由林志伟再次僭越并建议林郑月娥推《紧急法》可以看到，推《紧急法》的好处除了挑动整个社会的情绪外，将A推向墙璧，其次是可以随时取消区议会选举。
#
虽然我建议示威者停止活动，但事实上恰恰相反（10月2日、3日在太古城及田心邨的警队行动，是典型挑动中产及公屋等不同阶级的怒火），示威活动遍地开花，究竟有多少活动是由真香港人自发进行（香港示威者唔会刻意向记者掷汽油弹，但记者中弹在外媒甚有效果），有几多是刻意安排的打砸抢烧？
#
结果10月6日全球各主要的媒体开始将焦点放在示威者的武力及破坏身上，而不是警察的滥权滥捕与一切行政失当（图）。
#
我不建议短期再出现任何大规模的装修及私了行动，直至美国通过《人权法》（其实我一直不支持任何形式的犯法行为，我是蓝斯😀），就两星期，因为警队他们会自己犯错，没有必要以更加的错误去替他们掩饰。
#
不过我知道，我控制不来亦建议不到什么，A、BCDE之争谁胜谁负还看香港会先出现真炸弹，还是警察被爆出干犯杀犯核材料被割席的一步狠棋。
#
最后要讲的是，香港由开埠迄今途百年历史，由《南京条约》到《中英联合声明》“一国两制”，从来都是别人的棋子，棋子不能妄自菲薄，总有一天捉棋的是我们。
#
不用每次问或重申，永不割席。
#
124707102019补充：要赢（让子弹飞），文宣只做一件事，一件事，将所有有疑点的打砸抢烧重整罗列，疆藏八九后大家知道那边是如何抹黑抗争者，记着，所有打砸抢烧都是被安排的。
#
JL061607102019
#
#期间限定
#唔明睇多两次
PS：
#
其实ABCDEF理论私底下讲咗唔少次，但撰文还是头一趟，忍了一段时间，看着连登巴丝们为是否装修争拗有点燥，睇大局要鸟瞰睇国际。大家可以负评，我改变唔到大局，我写，纯粹是老婆叫我替示威者“做啲嘢”讲两句，否则继续打抢兼分化，唔洗2个月玩完，打烂完打错咗讲Sorry画心心有条捻用？俾到牌建制派有借口迫鸠林郑推迟区议会选举！
#
元朗区议会选举都未开始，就已经话要调查721，输梗点俾你选？俾你选到条17亿天桥你找数？
#
仲有，唔好以为香港系中国春袋就有恃无恐，若果你睇过《127小时》就会明白，ABCDE任何一方斗的唔系财富而系命，无命要咁大个春袋做乜鸠？香港人唔好自视过高，当年老毛发起文革有谂咁多咩？共產黨土改貧農鬥地主有諗咁多咩？中國就是善於眼前鬥爭嘅民族。
#
每寫一篇長文都有風險，大家知這唔知香港對上一次出現咁大規模浮屍係幾時？係文革時期！
#
2020年上坤下離地火明夷，唔沽樓至少都要換定美金係手，講完，寫到凌晨6點。

新口號：和勇相連 永不割蓆！

各位巴打絲打幫幫手討論下要唔要新口號

送中開始，似乎志不在市民，志在富豪！

可唔可以來一個順水推舟，向全世界宣傳，香港人晚6:00後放工返屋企，盡可能8:00前全街冇人，自行宵禁7日，人權法過咗先再砌，8:00後有人搞事即係自編自導自演。文宣不停步，等全世界知道警察做過啲乜！

有冇得諗？